---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 18 # Не трогать!
Месяц: 09 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-09-18

---
# [[Бинарная классификация в Pytorch]]

## Датасет

Датасет должен быть подготовлен в формате `(input_obj, label)`, где:
- `input_obj` - какой-то тензор
- `label` - вещественное число от 0 до 1, обозначающее вероятность того, что этот объект принадлежит к искомому

## Модель

Напрямую из нейрона мы получаем сырое значение - `logit`, которое как в [[Мультиклассовая классификация в Pytorch|мультиклассовой классификации]], так и в бинарной потом приводится к вероятности класса.

В бинарной классификации для этого используется [[torch.nn.Sigmoid()|сигмоида]]. После применения сигмоиды на логите, мы получаем вероятность того, что объект принадлежит к искомому классу.

## Функция потерь

Насколько мне известно, можно применять:

- `BCELoss` - на вероятностях
- `BCEWithLogitsLoss` - на логитах
- `L1Loss` - на вероятностях
- Возможно другие

## Оптимизатор 



## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Pytorch

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос